# FAQ

## 機器人與 GitHub Action 運作的原理是什麼？

機器人運作的原理是模擬瀏覽器登入的情況。機器人會在蝦皮的登入頁面輸入你的帳號與密碼、按登入按鈕、然後按領取蝦幣按鈕，就像真人一樣。

GitHub Actions 是 GitHub 提供的一個服務，提供機器讓機器人在運行。所有的 GitHub 使用者都可以免費使用 GitHub Actions。

## 我的帳號安全嗎？

你需要把你的帳號、密碼與金鑰放在 secret。Secret 是只有你能看到的東西。

但是，機器人需要你的 cookie 來做後續的自動登入。機器人沒有權限把 cookie 放在 secret 中，因此只能選擇放在專案的公開區域中（在 credential 分支下的 shopee 檔案中）。這意味著你的 cookie 無可避免地會被看見，為此我們需要使用金鑰加密。金鑰放在 secret，其他人無法解密你的 cookie，因此你的帳號是安全的。

## 我今天已經簽到過了，我還可以執行第一次手動簽到嗎？

可以。

## 我的第一次手動簽到總是失敗，這是怎麼回事？

請參考[〈第一次手動簽到失敗的應對〉](shopee-issues.md#第一次手動簽到失敗的應對)。

## 排程定在什麼時候？

每天凌晨 00:10。

> **Warning**
>
> 如果你在 06/19 凌晨 01:30 前 fork 專案的話，你使用的是舊版的機器人。舊版機器人的排程時間是早上 08:10，請盡速更新。

## 為什麼我的機器人排程沒有執行？

GitHub Action 的排程極易發生嚴重延誤，延誤時間通常是數個小時。如果你發現機器人沒有準時執行，請再等一段時間。

## 我要如何更新機器人？

請參考[〈更新機器人〉](https://github.com/wdzeng/bot-automation#%E6%9B%B4%E6%96%B0)。

## 我多久需要更新一次機器人？我一定要更新嗎？

目前機器人剛上線，有許多不穩定的地方，因此更新會比較頻繁，還請原諒。在這個階段，希望使用者能稍微主動留意機器人的最新狀態，並主動更新。這雖然是一件很瑣碎的事情，但我會盡量做到減少使用者的負擔。

待服務穩定之後，使用者只要半年更新一次即可。

## 更新機器人之後，我還需要做什麼事嗎？

不用。

## 我要如何關閉機器人？

如果你要暫時關閉機器人，請參考[〈關閉機器人〉](../#關閉機器人)。

如果你要永久刪除機器人，直接刪除你的專案即可，如下圖所示：

> ![image](https://user-images.githubusercontent.com/39057640/174967321-0254ca0e-19bf-4100-bbe5-02cbc104c6dd.png)

> ![image](https://user-images.githubusercontent.com/39057640/174967495-a25e9fcf-1ba6-4673-9758-df447056738e.png)

> ![image](https://user-images.githubusercontent.com/39057640/174967957-a29a9092-0a2b-4ce3-bf10-4e65a233ff98.png)
